+++
title = "小山高専のチームが物理学会Jr.セッション（2023）で加速器製作について発表しました"
linkTitle = "物理学会Jr.セッションで発表"
date = "2023-03-18"
authors = ["masashio"]
tags = ["活動", "小山高専", "物理学会"]
aliases = ["/blog/2023/03/18/"]
+++

2023年3月18日に開催された物理学会Jr.セッション（2023）にて、小山高専の加速器製作チーム「アテーナ」が
「小型サイクロトロン加速器の作製と実験」と題した研究成果を報告しました。
サイクロトロン加速器の設計・製作と予想されるビーム軌道の計算、
ビーム観測にむけた試運転など、
これまでの加速器製作活動について素晴らしい発表ができました。

発表後にはブレークアウトセッションが設けられ、各セッションの発表者・学会関係者に分かれて議論しました。
同じセッションで行われた宇宙線・放射線観測に関する発表について小山高専メンバーも興味を持った様子で、
積極的に質問・議論を行っていました。

残念ながら物理学会までに初のビーム観測には至りませんでしたが、
2023年度も引き続きビーム観測に向けた活動を行う予定です。

![何度も練習したおかげで、素晴らしい発表ができました](DSC01020_featured.JPG "何度も練習したおかげで、素晴らしい発表ができました")

## 関連リンク

- [日本物理学会Jrセッション](https://www.gakkai-web.net/butsuri-jrsession/)
